【中美大戰】中原施永青：樓價今年將跌5%至10% VS 美聯黃建業： 料今年樓價升5%

中原集團主席施永青出席論壇後表示，雖然社會平靜或帶動內部消費改善，但香港及全球增長動力減慢，就業及工資加幅受到影響，樓市的利淡因素較多，料今年樓價將跌5-10%。

他指，部分新盤銷情造好可能與單位較小或價錢吸引有關，貨尾單位的消化速度仍然不高，可能要到農曆年之後才會出現小陽春，購買力重新釋放。

施永青又說，現時樓價跌幅較小，政府可能要到樓價明顯回調，而且預期措施不會刺激樓市明顯反彈，才會考慮放寬樓市辣招，認為政府可先考慮撤銷短期額外印花稅。

另外，他提到，現時中原未有裁員或縮舖計劃。

反修例示威活動持續已經超過半年，加上中美貿易戰影響，去年經濟增長放緩，樓價亦見回軟。不過美聯集團（1200）主席黃建業估計，今年樓價會呈「U型」，先跌後升最多5%。

我係中原買美聯放，今次fatfat啦

只信汪總

中原居然會睇淡

施生似鳩UP多, 趺到10% 真係好難
5%已經好多人搶住買

經濟環境轉差
D人驚份工保唔住就算跌5%都唔會急入市了

97 個時個個都咁諗

2018年話一年後嘉湖三房不低於650萬？

3年

Who

龍市你都唔識?

佢應該無諗到濕地公園有新樓及經濟差成咁

嘉湖咁大， 我估位置好的3房都唔會低個650

wrong總

利嘉閣睇「噴射式」上升10%

《利嘉閣地產總裁廖偉強》

凡到年底又是展望新一年樓市走勢的時候，筆者早前參加了一個慈善晚宴，未開席之前和一班朋友閒談，當晚有一位從事傳媒及網台的朋友問筆者2020年樓市的看法，筆者一如慣例依自己的經驗及看法道出了一句─-2020年樓價會「噴射式」上升！

留名睇連燈仔中

供應嚴重失衡點跌？宜加樓市都多番好多市價成交，好快會再創新高，要買快手。

其實如果香港經濟差，仲有咁多人口流入咩？ 中國留學生畢業唔留港都可能已經會少左需求

唔明點解個需求估價唔跟經濟下滑去下調

大陸經濟仲差

因為樓市中堅份子絲毫無損，攬炒只係搞著少部份基層市民，好似樓面

正解。何況宜加社會運動平靜，去到尾聲。你問業主無人會急放

準備破頂啦，9按增加大量購買力

只信林太